@inproceedings{Bechet-Aloui-Charlet-Damnati-Heinecke-Nasr-Herledan:TALN:2019,
    author = "Bechet, Frederic and Aloui, Cindy and Charlet, Delphine and Damnati, Geraldine and Heinecke, Johannes and Nasr, Alexis and Herledan, Frederic",
    title = "CALOR-QUEST : un corpus d'entra{\^\i}nement et d'\'evaluation pour la compr\'ehension automatique de textes",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "185-194",
    note = "Machine reading comprehension is a task related to Question-Answering where questions are not generic in scope but are related to a particular document",
    abstract = "La compr\'ehension automatique de texte est une t\^ache faisant partie de la famille des syst\`emes de Question/R\'eponse o\`u les questions ne sont pas \`a port\'ee g\'en\'erale mais sont li\'ees \`a un document particulier. R\'ecemment de tr\`es grand corpus (SQuAD, MS MARCO) contenant des triplets (document, question, r\'eponse) ont \'et\'e mis \`a la disposition de la communaut\'e scientifique afin de d\'evelopper des m\'ethodes supervis\'ees \`a base de r\'eseaux de neurones profonds en obtenant des r\'esultats prometteurs. Ces m\'ethodes sont cependant tr\`es gourmandes en donn\'ees d'apprentissage, donn\'ees qui n'existent pour le moment que pour la langue anglaise. Le but de cette \'etude est de permettre le d\'eveloppement de telles ressources pour d'autres langues \`a moindre co\^ut en proposant une m\'ethode g\'en\'erant de mani\`ere semi-automatique des questions \`a partir d'une analyse s\'emantique d'un grand corpus. La collecte de questions naturelle est r\'eduite \`a un ensemble de validation/test. L'application de cette m\'ethode sur le corpus CALOR-Frame a permis de d\'evelopper la ressource CALOR-QUEST pr\'esent\'ee dans cet article.",
    keywords = "Compr\'ehension automatique de texte, Question R\'eponse, Analyse en cadre s\'eman-  tique, G\'en\'eration de questions.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/20.pdf"
}
